［搞走塑］環保撚連純葉造既飲管都要批鬥！

屌你老母
連齋用葉造既飲管都話唔環保
咁你想點撚樣啊？

用竹係最好

環保撚標準答案：「唔用就最好！你有敏感牙齒學咩人飲凍野啊？仲有，你d牙重要定環保重要啊？」

你班環保撚堆 banner

電話d 材料仲唔環保 仲危害環境 記住壞左就唔好再買

真正既環保人士係唔會上網

真係膠都廢事俾

又唔可以話佢錯得晒
始終任何物料都好
只要有生產過程都要用到能源、化學品之類
最終都係會對環境造成一定程度的影響
最理想當然係完全唔用任何資源
不過咁做人類一係要回到石器時代
一係要存檔死清光
所以環保撚自己可以唔用就算
都叫做幫補下咁解
但要明白除非人口少一半
現代人無論做乜都已經回天乏術
除非你有辦法令人類減少使用資源到一個地步可以同環境回復速度對等或甚更低
否則現代人類的存在本身就係唔環保
冇必要批判其他人

非環保撚亦無需講咁多野
因為大家都真係正在破壞環境的幫兇

飲筒始終都要有代用品
相比環保撚成日用既不鏽鋼同玻璃飲筒
葉已經係最天然最環保既物料黎
點解咁都唔得？

先利申我都一樣用飲筒
不過你可以先明白現代所有人類用的產品都需要加工
即使「葉製飲筒」看似最天然的物料都要製過先用得
而加工過程必然用到能源化工等等
同樣需要消耗大量資源或產生對環境有影響的物質
我就算當支葉飲筒係由樹上摘下直接用
土地開發、種樹過程、副產物處理等等
一樣會很可能包含唔環保的成份

本來一開始係話走塑，減少用塑膠
但幾時演變到唔可以搵其他替代品代替膠飲管
環保撚唔重視自己d牙係佢嘅事，唔好逼其他人同佢地一樣
成班八婆圍爐利用環境名義去多管閒事同批鬥人

咁老實講，用植物嚟做飲筒既能源消耗點都比用金屬/玻璃既少，如果係用莖部中空既植物就更少，而且呢啲植物通常都係生長極快，只要將用過既飲筒回收做肥料，就可以更進一步減低對環境既影響

相對嚟講的確係ok
不過對大眾而言「環保」的概念只停留在完成品上
用、唔用、物料
忘記咗背後有好多環節去生產
而呢啲環節本來都應該要納入是否環保的考量
不要忘記環保係「環境保護」
除咗物理破壞仲有化學破壞
所以點解我上文一直強調生產要用能源化工等等
就係呢啲生產過程都係化學上破壞環境
唔係只有產品用完可以回收就叫做環保「咁簡單」

但講返現實
現代人係無法返回石器時代停止使用所有生產物
（呢個係所謂環保撚想做的「絕對環保」）
而巴打你所講的係比較現實的「相對環保」
兩害取其輕
追求較乎合現代人生活的環保方式
亦即是大眾較常聽到的「可持續發展」生活方式
重點係「減輕」而非「停止」破壞環境
絕對環保同相對環保始終係兩個概念
可以擇其一但不能不明白兩樣的分別

反飲筒其實係因為膠唔會天然分解
然後膠看似係一樣最冇需要既野，咁咪用黎反下
如果搵到可降解既替代品都要反既
不如反左其他膠製品先
話人自私既依班環保撚仲自私，因為自己冇需要就剝削人地既需要

其實無論咩生物都好，要生存就會對環境有影響，分別係對地球既影響，同大自然可唔可以從中復原

環保撚果啲就嘥氣啦，唔用飲筒的確會增加蛙牙風險，睇牙醫時又水又電又即棄醫療用品，仲唔環保

自私嗰點係真
不過想畀巴打你了解一下即使可降解的替代品同樣都會遣生破壞環境的問題
例如可生物降解的塑膠會產生微塑粒
提供化學污染物一條途徑進入食物鏈
所以都係嗰句
相對環保同絕對環保係兩件事
冇必要互相攻擊

咁凡事有個過程，本來十分唔環保，依家新方法係一分唔環保，點解唔可以視之為一種進步?一定要極端二元對立?
即係殺人都係犯罪，偷嘢又係犯罪，我地對罪惡零容忍，一齊打靶咁就為之最好?

巴打識諗

因為好多環保撚真心膠
以為唔用就係絕對
冇諗過自己根本做唔到yahoo有猿人

喺呢個世界有咩係無成本

定佢覺得唔會有大資本支持呢啲project

走塑班友又咪天熱時，晚晚開冷氣
年年換手機，逢大假搭飛機旅遊
大家都係人，心照啦

應該禁曬水以外飲用液體

仲有條環保閪幫美容院賣廣告
做一次FACIAL 唔知要用幾多化妝棉呢？

痴鳩線